## Комментарии

  - Используйте `/** ... */` для многострочных комментариев. Включите описание, опишите типы и значения для всех параметров и возвращаемых значений в формате jsdoc.

    ```javascript
    // плохо
    // make() возвращает новый элемент
    // основываясь на получаемом имени тэга
    //
    // @param <String> tag
    // @return <Element> element
    function make(tag) {

      // ...создаем element...

      return element;
    }

    // хорошо
    /**
     * make() возвращает новый элемент
     * основываясь на получаемом имени тэга
     *
     * @param <String> tag
     * @return <Element> element
     */
    function make(tag) {

      // ...создаем element...

      return element;
    }
    ```

  - Используйте `//` для комментариев в одну строку. Размещайте комментарии на новой строке над темой комментария. Добавляйте пустую строку над комментарием.

    ```javascript
    // плохо
    var active = true;  // устанавливаем активным элементом

    // хорошо
    // устанавливаем активным элементом
    var active = true;

    // плохо
    function getType() {
      console.log('проверяем тип...');
      // задаем тип по умолчанию 'no type'
      var type = this._type || 'no type';

      return type;
    }

    // хорошо
    function getType() {
      console.log('проверяем тип...');

      // задаем тип по умолчанию 'no type'
      var type = this._type || 'no type';

      return type;
    }
    ```

  - Префикс `TODO` помогает другим разработчикам быстро понять, что вы указываете на проблему, к которой нужно вернуться в дальнейшем, или если вы предлагете решение проблемы, которое должно быть реализовано. Эти комментарии отличаются от обычных комментариев, так как не описывают текущее поведение, а призывают к действию, например `TODO -- нужно реализовать интерфейс`. Такие комментарии также автоматически обнаруживаются многими IDE и редакторами кода, что позволяет быстро перемещаться между ними.

  - Используйте `// TODO FIXME:` для аннотирования проблем

    ```javascript
    function Calculator() {

      // TODO FIXME: тут не нужно использовать глобальную переменную
      total = 0;

      return this;
    }
    ```

  - Используйте `// TODO:` для указания решений проблем

    ```javascript
    function Calculator() {

      // TODO: должна быть возможность изменять значение через параметр функции
      this.total = 0;

      return this;
    }
  ```

